                               PYTHON WORKSHEET 2
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your 
question.

1.    Which of the following is not a core datatype in python?

A) list                                                     B) struct

C) tuple                                                    C) set

Ans: B) struct

2.    Which of the following is an invalid variable name in python?

A) _init_                                                  B) no_1

C) 1_no                                                    D) _1

Ans: C) 1_no

3.    Which one of the following is a keyword in python?

A) in                                                         B) _init_

C) on                                                         D) foo

Ans: A) in

4.    In which of the following manner are the operators of the same precedence 
executed in python?

A) Left to Right                                        B) BODMAS

C) Right to Left                                        D) None of these

Ans: A) Left to Right

5.    Arrange the following in decreasing order of the precedence when they 
appear in an expression in python?

i) Multiplication     ii) Division        iii) Exponential     iv) Parentheses

A) iii â€“ iv â€“ ii â€“ i                                      B) iii â€“ iv â€“ i â€“ ii

C) iv â€“ iii â€“ ii â€“ i                                       D) iii â€“ ii â€“ i â€“ iv

Ans: C) iv â€“ iii â€“ ii â€“ i

6.    (28//6)**3/3%3 = ?

A) 7.1111â€¦                                             B) 0

C) 0.3333â€¦                                             D) 1

Ans: C) 0.3333â€¦ 

7.    Which of the following is not equal to xÂ¹â¶ ?

A) x**4**4                                              B) x**16

C) x^16                                                 D) (x**4)**4

Ans: C) x^16

8.    a = input(â€œEnter an integerâ€). What will be the data type of a?

A) int                                                       B) str

C) float                                                     D) double

Ans: B) str

Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to 
answer your question.

9.    Which of the following statements are correct?

A) Division and multiplication have same precedence in python

B) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on PEDMAS

C) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on VBODMAS

D) In case of operatorsâ€™ having same precedence, the one on the left side is 
executed first.

Ans: A and D

10.  Which of the following is(are) valid statement(s) in python?

A) abc = 1,000,000                              B) a b c = 1000 2000 3000

C) a,b,c = 1000, 2000, 3000                     D) a_b_c = 1,000,000

Ans: A, C and D

Q11 to Q13 are subjective questions, answer them briefly

11.  Differentiate between a list, tuple, set and dictionary.

Ans:
list: Insertion order is preserved and duplicates are allowed, heterogeneous in nature and values should be enclosed with [].
Tuple: Insertion order is preserved and duplicates are allowed, heterogeneous in nature, immutability in nature and values should be enclosed with ().
Set: Insertion order is not preserved and duplicates are not allowed, indexing/slicing is not applicable and values should be enclosed with {}.
Dictionary: A dictionary is a group of keyvalue pair which is similar to an array found in other programming languages. 

12.  Are strings mutable in python? Suppose you have a string â€œI+Love+Pythonâ€, 
write a small code to replace â€˜+â€™
with space in python.

Ans: 
Yes, strings are mutable in python. PFB code to replace â€˜+â€™ with space in python.
before_str="I+Love+Python" 
after_replace=string.replace('+',' ')
print("String after replacing spaces insted of + :", after_replace)

13.  What does the function ord() do in python? Explain with example. Also, 
write down the function for getting
the datatype of a variable in python.

Ans:
The ord() function returns the number representing the unicode code of a specified character.PFB example.
print("The ASCII value of A is",ord('A')), here the output will come the ASCII value of A, which is 65.
print("The ASCII value of a is",ord('a')), here the output will come the ASCII value of a, which is 97.

We are using the type() function to find the datatype of any variable in python.

Q14 and Q15 are programming questions. Answer them in Jupyter Notebook.

14.  Write a python program to solve a quadratic equation of the form ğ‘ğ‘¥Â² + 
ğ‘ğ‘¥ + ğ‘ = 0. Where a, b and c are to
be taken by user input. Handle the erroneous input, such as â€˜aâ€™ should not be 
equal to 0.

Ans:
# Python program to solve a quadratic equation of the form ğ‘ğ‘¥Â² + ğ‘ğ‘¥ + ğ‘ = 0. 
# Where a, b and c are to be taken by user input. 
# Handle the erroneous input, such as â€˜aâ€™ should not be equal to 0.
# So, lets import complex math module  

import cmath  
a = float(input('Enter a: '))  
b = float(input('Enter b: '))  
c = float(input('Enter c: '))  
  
# calculate the discriminant  
d = (b**2) - (4*a*c)  
  
# find the two solutions  
sol1 = (-b-cmath.sqrt(d))/(2*a)  
sol2 = (-b+cmath.sqrt(d))/(2*a)  
print('The solution of quadratic equation are {0} and {1}'.format(sol1,sol2))

suppose the input are, a=3,b=3,c=3, then the solution of quadratic equation are (-0.5-0.8660254037844387j) and (-0.5+0.8660254037844387j).

15.  Write a python program to find the sum of first â€˜nâ€™ natural numbers 
without using any loop. Ask user to input
the value of â€˜nâ€™.

Ans:
# Python program to find the sum of first â€˜nâ€™ natural numbers without using any loop.
# Ask user to input the value of â€˜nâ€™.

number = float(input('Enter a number: ')) 
sum_of_numbers=number * (number + 1) / 2
print("sum of first", number , "natural numbers is:",sum_of_numbers)

The output will be, if the number is: 5, then the output of sum of first 5.0 natural numbers is: 15.0
